{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]State Street Corporation announced on 1 December that it is expanding its global capacities in services dedicated to alternative investments and fund administration with an agreement to acquire Mourant International Finance Administration (MIFA) through a cash transaction.[S2]MIFA, with headquarters on the Channel island of Jersey, nearly USD170bn in assets under administration, and about 650 employees in Dublin, Singapore and New York, is one of the largest providers of fund administration services, particularly for alternative investors such as private equity funds, real estate funds and hedge funds.[S3]The acquisition will make State Street the largest provider of alternative investment services in the world, with USD600bn in assets under administration.[S4]The conclusion of the transaction, pending approval from the regulatory authorities and other contractual conditions, is slated for first quarter 2010.[S5]State Street estimates that the transaction will have a slightly positive effect on its results for 2010, excluding one-time charges.",
      "question": "Quel est l'impact de l'acquisition de MIFA par State Street sur son statut dans le domaine des investissements alternatifs ?",
      "answer": "L'acquisition de MIFA par State Street en fait le plus grand fournisseur mondial de services d'investissements alternatifs, avec 600 milliards de dollars d'actifs sous administration."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Skandia Investment Group (SIG) has awarded a GBP150m mandate to Richard Buxton, head of the British equities team at Schroders, following the group’s decision to withdraw the mandate previously entrusted to Origin Asset Management.[S2]The mandate covers a portion of the UK equities in the UK Equity Blend Fund, the GBP280m Skandia Diversified Fund, and six Spectrum funds which have grown to asset volumes totalling GBP350m since their launch in April 2008.[S3]The UK equities team at Schroders already has three mandates on SIG funds: Skandia Global Best Ideas Fund, Skandia UK Best Ideas Fund, and Skandia Global Dynamic Equity Fund.",
      "question": "À qui Skandia a-t-elle confié un nouveau mandat de gestion de fonds ?",
      "answer": "Skandia a confié un nouveau mandat à Richard Buxton, head of the British equities team à Schroders."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The purchase of Dresdner Bank (Switzerland) by LGT Group from Commerzbank, announced on 27 July, was completed on 1 December.[S2]The new affiliate will be wholly integrated into LGT Bank (Switzerland) SA in February 2010.[S3]With this acquisition, LGT (Switzerland) increases its assets under management by CHF9.4bn (as of the end of 2008) to nearly CHF20bn, while assets at LGT Group increase to more than CHF87bn.",
      "question": "Quel est le montant des actifs gérés par LGT Group après l'acquisition de Dresdner Bank (Suisse) ?",
      "answer": "Plus de 87 milliards de francs suisses."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les procureurs fédéraux aux Etats-Unis ont porté plainte au pénal contre Scott Rothstein, l’accusant d’un plan Ponzi de 1,2 milliard de dollars, rapporte le Wall Street Journal.[S2]L’ancien avocat, qui a plaidé non coupable mardi, fait face à cinq chefs d’accusation.[S3]Il vendait des parts dans des règlements fictifs que son cabinet avait soit disant aidé à conclure.",
      "question": "Quel est le montant du plan Ponzi accusé à Scott Rothstein ?",
      "answer": "Le plan Ponzi accusé à Scott Rothstein s'élève à 1,2 milliard de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La Securities and Exchange Commission a envoyé une trentaine de citations à comparaitre à des hedge funds et des courtiers le mois dernier, alors que son enquête sur le délit d’initié s’intensifie, selon des personnes proches du dossier citées par le Wall Street Journal.[S2]Une partie de ces affaires concernent d’éventuelles fuites d’informations autour de fusions dans le secteur de la santé ces trois dernières années.",
      "question": "Quelle institution a intensifié son enquête sur le délit d’initié en envoyant des citations à comparaitre à des hedge funds et des courtiers ?",
      "answer": "La SEC (Securities and Exchange Commission) a intensifié son enquête sur le délit d’initié en envoyant des citations à comparaitre à des hedge funds et des courtiers."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Annoncée le 27 juillet, l’acquisition de la Dresdner Bank (Suisse) auprès de la Commerzbank par LGT Group a été bouclée le 1er décembre.La nouvelle filiale sera entièrement intégrée dans LGT Bank (Suisse) SA en février 2010.[S2]Par cette acquisition, LGT (Suisse) augmente ses actifs sous gestion de 9,4 milliards de francs suisses (à fin 2008) à presque 20 milliards de francs, l’encours de LGT Group se trouvant ainsi accru à plus de 87 milliards de francs.",
      "question": "Quel est le montant des actifs sous gestion de LGT Group après l'acquisition de la Dresdner Bank (Suisse) ?",
      "answer": "Après l'acquisition de la Dresdner Bank (Suisse), les actifs sous gestion de LGT Group ont atteint plus de 87 milliards de francs suisses."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Skandia Investment Group (SIG) vient d’attribuer un mandat de 150 millions de livres à Richard Buxton, qui dirige l'équipe «actions britanniques» chez Schroders, suite à sa décision de retirer ce mandat précédemment confié à Origin Asset Management.Le mandat couvre une partie des actions britanniques dans le UK Equity Blend Fund, le Skandia Diversified Fund de 280 millions de livres et six des fonds Spectrum qui totalisent plus de 350 millions de livres depuis leur lancement en avril 2008.[S2]L'équipe» actions britannique» de Schroders a déjà trois mandats sur des fonds SIG : Skandia Global Best Ideas Fund, Skandia UK Best Ideas Fund et Skandia Global Dynamic Equity Fund.",
      "question": "À qui Skandia a-t-elle attribué un nouveau mandat de 150 millions de livres ?",
      "answer": "Skandia a attribué un nouveau mandat de 150 millions de livres à Richard Buxton, qui dirige l'équipe «actions britanniques» chez Schroders."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Dans les deux métiers de gestion d’actifs et de banque privée, BNP Paribas réalise un bond avec l’acquisition de Fortis, note la Tribune.[S2]Dans la première activité, la banque va se hisser parmi les cinq premiers en Europe, derrière Amundi AM.[S3]Et dans l’activité de banque privée, elle va passer de la 7e à la 4e place en Europe et prendre la première place de la zone euro, ajoute le quotidien.",
      "question": "Quel est le principal sujet de l'article concernant BNP Paribas ?",
      "answer": "L'article traite de l'acquisition de Fortis par BNP Paribas, qui permet à la banque de se positionner parmi les cinq premiers en gestion d'actifs en Europe et de devenir leader de la banque privée en zone euro."
    },
    {
      "chunk": "[S1]State Street Corporation a annoncé le 1er décembre l’expansion de ses capacités mondiales en matière de services dédiés aux investissements alternatifs et d’administration de fonds par un accord d’acquisition de la société Mourant International Finance Administration (MIFA) dans une transaction au comptant.[S2]Avec son siège à Jersey dans les Iles Anglo-Normandes et près de 170 milliards de dollars d’actifs administrés et environ 650 employés à Dublin, Singapour et New York, MIFA est un des premiers fournisseurs de services d’administration de fonds, en particulier pour les investissements alternatifs tels que des fonds de private equity, des fonds immobiliers et des hedge funds.[S3]L’acquisition fera de State Street le plus grand prestataire de services dédiés aux investissements alternatifs dans le monde avec 600 milliards de dollars d’actifs administrésL’acquisition permettra de renforcer la position de State Street dans le domaine des services aux actifs alternatifs internationaux.[S4]Selon les données d’une enquête du secteur les activités combinées de State Street et de MIFA se classeront au premier rang dans plusieurs catégories—services aux actifs alternatifs dans le monde; services aux investissements de private equity dans le monde; services aux actifs immobiliers dans le monde—et au second rang pour les services aux hedge funds dans le monde.[S5]Du fait de l’acquisition, State Street élargira également sa présence en Europe et en Asie et étendra ses capacités pour répondre aux besoins croissants des investisseurs en matière d’administration des actifs immobiliers.Soumise à l’autorisation des autorités de réglementation et d’autres conditions contractuelles, la conclusion de la transaction est prévue au premier trimestre 2010.[S6]State Street estime que la transaction sera légèrementrelutive dans ses résultats en 2010, exclusion faite des coûts non-récurrents.",
      "question": "Quel est le principal objectif de l'acquisition de MIFA par State Street ?",
      "answer": "L'acquisition de MIFA par State Street vise à développer ses capacités de services dédiés aux investissements alternatifs et à devenir le plus grand prestataire mondial de ces services."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le cours de l’or a tutoyé hier en séance le seuil symbolique des 1.200 dollars.[S2]Selon Les Echos, l'éclatement de la crise de la dette à Dubaï, les craintes inflationnistes, les rachats des contrats de couverture contre la baisse des prix de la part de Barrick Gold, le dollar faible et, surtout, l’intérêt des banques centrales pour l’or sont autant de facteurs qui ont permis cette performance.",
      "question": "Quels sont les facteurs qui ont contribué à la hausse du cours de l’or mentionnés dans l’article ?",
      "answer": "Les facteurs mentionnés incluent l'éclatement de la crise de la dette à Dubaï, les craintes inflationnistes, les rachats des contrats de couverture par Barrick Gold, le dollar faible et l’intérêt des banques centrales pour l’or."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Selon Les Echos, le président de la Financial Services Authority (FSA), Lord Turner, la planète financière n’a pas encore tiré les leçons de la crise.[S2]De son point de vue, deux questions majeures restent ouvertes au niveau international.[S3]La première est celle du niveau «approprié» de fonds propres bancaires et d’endettement de l'économie.«En Grande-Bretagne et aux Etats-Unis, nous avons connu des époques où les banques avaient des ratios de fonds propres de 20%, 30% voire davantage et, pour autant, elles assuraient parfaitement leur fonction de financement de l'économie», dit-il.[S4]La seconde tient à la taille «optimale» des activités de marché dans une économie.",
      "question": "Quelles sont les deux questions majeures restant ouvertes selon Lord Turner concernant la finance internationale ?",
      "answer": "La première question porte sur le niveau approprié de fonds propres bancaires et d'endettement de l'économie, et la seconde sur la taille optimale des activités de marché dans une économie."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Avec le projet de Loi sur l'économie durable, la Commission nationale du marché des valeurs (CNMV) verra ses pouvoirs de contrôle renforcés, même si certaines de ses demandes en matière de sanctions ont été mises sur le côté… bien qu’on ne sache si en fin de compte elles ne seront pas réintégrées dans le texte, rapporte Expansión.Les quatre principales dispositions nouvelles concernant la CNMV sont le pouvoir accordé à cette dernière d’exiger des déclarations de toute personne pour obtenir une information, la possibilité d’obliger les commissaires aux comptes à fournir des renseignements complémentaires, la faculté d’imposer aux Administrations publiques de coopérer et enfin l’obligation pour toute opération d’appel public à l'épargne de passer par le truchement d’un intermédiaire bénéficiant d’un agrément pour la fourniture de services d’investissement.",
      "question": "Quels sont les principaux renforcements des pouvoirs de la CNMV selon le projet de loi sur l'économie durable ?",
      "answer": "La CNMV verra ses pouvoirs renforcés par le droit d'exiger des déclarations, d'obliger les commissaires aux comptes à fournir des renseignements, d'imposer la coopération des administrations publiques et d'exiger que les opérations d'appel public à l'épargne passent par un intermédiaire agréé."
    },
    {
      "chunk": "[S1]En novembre, l’encours des fonds de valeurs mobilières commercialisés en Espagne a progressé de 557 millions ou de 0,3 % sur octobre, pour ressortir à près de 163,56 milliards d’euros.[S2]D’après l’association Inverco des sociétés de gestion, novembre aura été le cinquième mois de l’année où l’on a enregistré une augmentation des actifs sous gestion.En revanche, le secteur a accusé des remboursements nets de 156 millions d’euros contre des souscriptions nettes de 701 millions pour octobre.[S3]Inverco note néanmoins qu’il s’agit des plus faibles sorties nettes depuis le début de l’année.[S4]En septembre, les rachats nets avaient atteint 1,2 milliard d’euros.Parmi les dix premiers gestionnaires du pays, seuls Invercaixa Gestión, Bancsabadell Inversió et Ibercaja Gestión ont enregistré des souscriptions nettes en novembre, avec respectivement 151,85 millions, 127 millions et 11,31 millions d’euros.[S5]En revanche, Les deux plus fortes sorties nettes, en bonne partie dues à l’arrivée à échéance de fonds garantis, touchent BBVA Asset Management (448 millions) et Ahorro Corporación, avec 52,65 millions.",
      "question": "Quel a été le montant des sorties nettes des fonds en Espagne en novembre selon l'article ?",
      "answer": "Les fonds ont accusé des sorties nettes de 156 millions d'euros en novembre."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Fitch Ratings a relevé de M3+ à M2- la note Asset Manager de la société de gestion italienne Fimit Sgr pour ses activités d’investissement immobilier basées à Rome, et a retiré sa surveillance négative.[S2]Le relèvement de la note reflète les «progrès importants accomplis par la société, dont le renouvellement de l’organisation et des processus opérationnels, des recrutements et un remaniement au sein du management, après un changement d’actionnaires au second semestre 2008.[S3]Quant au retrait de la surveillance négative, il est lié au fait que l’enquête préliminaire du Parquet italien sur le CEO de la société n’a pas eu d’impact négatif sur l’activité.",
      "question": "Quel est le principal sujet de l'article concernant Fitch Ratings et Fimit Sgr ?",
      "answer": "Fitch Ratings a relevé la note Asset Manager de Fimit Sgr, une société de gestion italienne, et a retiré sa surveillance négative, en raison de progrès accomplis et d'un manque d'impact négatif lié à une enquête sur le CEO."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Dans le cadre du plan d’intégration, BNP Paribas Fortis vise lacréation d’une «nouvelle banque privée» et la création de 24 nouveaux centres.[S2]On affirme même chez BNPP Fortis qu’un centre de «Wealth management» (pour une fortune minimale de 4 millions d’euros) sera installé dans les prestigieux locaux bruxellois du groupe, rue Royale.",
      "question": "Quel projet a été annoncé par BNP Paribas Fortis concernant la banque privée ?",
      "answer": "BNP Paribas Fortis a annoncé la création d'une «nouvelle banque privée» et la mise en place de 24 nouveaux centres, dont un centre de «Wealth management» dans les locaux bruxellois du groupe."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Bart Turtelboom et Karim Abdel-Motaal, de GLG Partners, remplaceront au 1er janvier Shaun Giacomo, de SGAM Singapour, comme gérants du fonds GLG Asia Pacific (68,5 millions de livres), rapporte Money Marketing.GLG est arrivé à la conclusion que ses propres ressources en matière de gestion de fonds d’actions Asie-Pacifique hors Japon rendront un meilleur service aux investisseurs.[S2]Le gestionnaire britannique a l’intention de modifier dans les mois qui viennent les objectifs et le processus d’investissement du fonds, ainsi que son profil de risque.",
      "question": "Qui remplacera Shaun Giacomo comme gérant du fonds GLG Asia Pacific à partir du 1er janvier ?",
      "answer": "Bart Turtelboom et Karim Abdel-Motaal de GLG Partners remplaceront Shaun Giacomo comme gérant du fonds GLG Asia Pacific."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Après huit mois de silence, BNP Paribas a enfin divulgué en détail les modalités de l’intégration de Fortis devant un aréopage d’analystes et d’investisseurs impatients.[S2]La surprise était au rendez-vous : l’établissement français a porté les synergies annuelles à 900 millions d’euros à compter de 2012, soit un quasi-doublement par rapport au montant initial de 500 millions.[S3]Les estimations les plus optimistes faisaient au mieux état de 700 millions.[S4]L’essentiel – 850 millions – sera constitué de synergies de coûts.",
      "question": "Quel montant de synergies annuelles a dévoilé BNP Paribas concernant l'intégration de Fortis ?",
      "answer": "BNP Paribas a dévoilé un montant de 900 millions d'euros de synergies annuelles concernant l'intégration de Fortis."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le Parlement européen se range du côté de la Commission européenne, dans la controverse sur la régulation européenne des hedge funds , souligne la Börsen-Zeitung.[S2]Le rapporteur Jean-Paul Gauzès réclame que l’effet de levier pour ces fonds soit limité.[S3]Il recommande même que les gérants de hedge funds s’engagent d’eux-mêmes à respecter un plafond pour l’utilisation de financement externe et qu’ils déclarent ce plafond à l’autorité de surveillance.[S4]De plus, cette future Esma devrait être dotée, selon le rapporteur, du pouvoir d’imposer des plafonds encore plus stricts dans des cas exceptionnels.[S5], BÖRSEN-ZEITUNG, 25/11/2009",
      "question": "Quelle mesure propose le rapporteur Jean-Paul Gauzès concernant les hedge funds en Europe ?",
      "answer": "Le rapporteur Jean-Paul Gauzès propose de limiter l'effet de levier des hedge funds et de les obliger à s'engager à respecter un plafond pour l'utilisation de financement externe."
    },
    {
      "chunk": "[S1]National Industries Group, a prominent Kuwaiti conglomerate, is suing the Carlyle Group in a local court, alleging that the US private equity firm misrepresented the safety of Carlyle Capital Corp, a public debt fund which collapsed in March 2008.[S2]NIG invested USD50m in the fund, which was marketed as a safe vehicle that would invest largely in triple A mortgage-backed securities",
      "question": "Pourquoi National Industries Group poursuit-elle le Carlyle Group ?",
      "answer": "National Industries Group poursuit le Carlyle Group pour avoir supposément mal représenté la sécurité du fonds Carlyle Capital Corp, qui a connu un effondrement en mars 2008."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Cheyne Capital, one of the largest hedge funds in Europe, has settled a case with one of its former executives, Jan Lernout, who was suing for more than GBP1m, the Financial Times reports.[S2]As a senior partner in the CLO division, Lernout, who joined the firm in June 2007, was entitled to a share in the firm’s profits.",
      "question": "Quel est le montant que Jan Lernout réclamait à Cheyne Capital ?",
      "answer": "Jan Lernout réclamait plus de 1 million de livres sterling."
    },
    {
      "chunk": "[S1]According to Citywire, Michael Sieghart is to join Ithuba Capital in his native Vienna after spending twelve years at DWS in Frankfurt.[S2]He was managing the DWS Invest European Equities and the Gottlieb Daimler Aktienfonds DWS funds.",
      "question": "Qui est Michael Sieghart et quelle est sa nouvelle affectation ?",
      "answer": "Michael Sieghart, ancien gestionnaire de fonds chez DWS, rejoint Ithuba Capital à Vienne après avoir passé douze ans chez DWS à Francfort."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Thomson Reuters has acquired the Swiss firm Asset4 AG, based in Zoug, for an amount which has not been disclosed, but which is thought not to be terribly high due to the presumed financial difficulties of the target firm.[S2]Asset4 claims to be one of the world’s leading providers of environmental, social and governance (ESG) data to professional investors and business executives.[S3]Thomson Reuters says the transaction marks a further step in its integration of ESG criteria into its mainstream research.[S4]Among the existing clients of Asset4 are Banque Sarasin, Storebrand and Société Générale.",
      "question": "Quelle société a été acquise par Thomson Reuters et à quoi s'occupe-t-elle ?",
      "answer": "Thomson Reuters a acquis la société suisse Asset4 AG, qui se spécialise dans la fourniture de données sur l'environment, le social et la gouvernance (ESG) aux investisseurs professionnels et aux dirigeants d'entreprises."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Four ETF funds from Claymore Securities with assets totalling only about USD35.7m, out of a total of USD2.5bn managed in the group’s ETFs, will be closed and liquidated, Christian Magoon, president of the firm, has announced.[S2]The products, “too lightly followed” by investors, are the Claymore/Morningstar Manufacturing Super Sector Index ETF, Claymore/Morningstar Information Super Sector Index ETF, Claymore Services Super Sector Index ETF and Claymore U.S.-1 - The Capital Markets Index ETF; they will cease to be listed on the Arca platform from the New York Stock Exchange at the close of trading on 11 December.",
      "question": "Quel est le montant total des actifs des quatre fonds ETF fermés par Claymore Securities ?",
      "answer": "Les quatre fonds ETF fermés par Claymore Securities ont un montant total d'actifs d'environ 35,7 millions de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]In the first ten months of the year, open-ended securities funds have seen net outflows of EUR3.16bn, according to statistics from the BVI association of asset management firms.[S2]However, the four largest promoters of ETF funds (excluding Lyxor Asset Management, Société Générale group) posted significant net subscriptions: Barclays Global Investors (BGI) attracted EUR326.56m for its iShares products, while Commerz Derivatives Funds Solutions attracted EUR1.12bn for its ComStage ETFs, db x-trackers (Deutsche Bank) attracted more than EUR4.37bn, and ETFlab (Deka) placed EUR1.52bn worth of shares in its funds.[S3]Of the four major asset management firms, only DB/DWS (EUR134.16bn) has posted net subscriptions (of EUR1.93bn) in January-October, but only thanks to net inflows to db x-trackers.[S4]Deka (savings banks, EUR105.33bn) has posted net outflows of EUR6.4bn, while Union Investment (co-operative banks, EUR82.9bn) has seen net redemptions of EUR1.47bn.[S5]Lastly, Allianz Global Investors (AGI, EUR76.34bn) has seen net outflows of EUR2.06bn.",
      "question": "Quel est le montant total des souscriptions attirées par les fonds ETF, hors Lyxor, entre janvier et octobre ?",
      "answer": "Les fonds ETF, hors Lyxor, ont attiré un total de 7,34 milliards d'euros de souscriptions entre janvier et octobre."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Quatre des ETF de Claymore Securities représentant seulement au total environ 35,7 millions de dollars d’encours sur les 2,5 milliards gérés en ETF par le groupe vont être fermés et liquidés, a indiqué Christian Magoon, président de la société.[S2]Ces produits, «trop peu suivis» Claymore/Morningstar Manufacturing Super Sector Index ETF, Claymore/Morningstar Information Super Sector Index ETF, Claymore Services Super Sector Index ETF et Claymore U.S.-1 - The Capital Markets Index ETF cesseront d'être cotés à la clôture du 11 décembre sur la plate-forme Arca du New York Stock Exchange.",
      "question": "Quels ETF ont été fermés par Claymore Securities en 2009 ?",
      "answer": "Claymore Securities a fermé quatre ETF : le Claymore/Morningstar Manufacturing Super Sector Index ETF, le Claymore/Morningstar Information Super Sector Index ETF, le Claymore Services Super Sector Index ETF et le Claymore U.S.-1 - The Capital Markets Index ETF."
    }
  ]
}